中國Ｐ２Ｐ網貸平台爆煲，１４天１３１家平台倒閉

內地Ｐ２Ｐ平台現爆雷潮，１４天１３１家平台倒閉

以更佳效果檢視 »

《經濟通通訊社駐滬記者林雯婕１９日上海專電》內地媒體統計，自７月２日至１６日的短短１４日內，全國共有１３１家Ｐ２Ｐ平台「前赴後繼」地出現倒閉、投資人無法提現、實控人跑路、失聯的現像，業內稱之為「爆雷」，日均９﹒４家平台出事，甚至一些國資系以及上市公司背景的平台也未能倖免，涉及逾千億（人民幣．下同）資金，重災區無疑是互聯網金融發達的上海和杭州。 Ｐ２Ｐ平台實際為網絡借貸信息中介機構，對借貸信息進行撮合的中介人，承擔信息披露的責任，不承擔借貸違約風險。但一些Ｐ２Ｐ平台沒有嚴格按照監管規定去做業務，而是通過自我擔保、份額拆分、期限錯配等形式，逾越了信息中介的本分。那些最終被證實玩自融、資金池的平台，本質上將被證實是非法集資，監管會逐步擠壓劣質企業的生存空間。

＊惡性循環引發互金平台爆雷＊

本輪網貸平台爆雷潮始於端午節期間，當時交易量達８００億元的著名網貸平台「唐小僧」實控人跑路後，聯璧金融也出現爆雷，引起市場連鎖反應。愈演愈烈的「爆雷潮」從６月延續到７月。這些平台主要分為兩種，一種是資產質量不佳，導致平台經營不善，一有「風吹草動」就有崩盤危險；另一種是「偽」Ｐ２Ｐ平台，是非法集資和龐氏騙局。在唐小僧、聯璧等平台出事後，媒體報道加重了投資者的恐慌心理，他們在正常經營的Ｐ２Ｐ平台集中提現，造成平台資金被掏空，引發了互金平台的群體性踩踏。同時，通過這些平台的貸款的客戶大多是小微企業或者個人，這些客戶基本上為商業銀行篩選剩下的缺乏信用或者沒用信用記錄者，違約嚴重。因此出現了大量借款人逃脫債務、惡意逾期的現象，甚至存在大額借款人主動聯合舉報互金平台，以期達到逃脫債務的目的，這就造成惡性循環進而引發互金平台爆雷。 由於缺乏監管，２０１４年到２０１５年是網貸平台野蠻生長，從２０１４年初的６００多家發展到２０１５年底的近５０００家，兩年時間增長超過８倍。而從２０１６年８月《Ｐ２Ｐ網絡借貸業務管理暫行辦法》發布後，全行業加強整頓的及規範化運營，不少問題平台已經主動關門，網貸平台數量持續縮水，截至今年６月，５０００多家Ｐ２Ｐ平台中已有３０００多家停業，正常運營的平台中只有１０％左右是有證經營，同時，根據監管層的要求，Ｐ２Ｐ平台要實現備案制，備案無法完成意味著Ｐ２Ｐ平台將被淘汰。目前監管層對於備案登記的截止時間一改再改，成為懸在Ｐ２Ｐ平台頭上的一把劍。

＊爆煲與去槓桿大環境有關＊

當然除了監管壓力外，有業內人士認為，Ｐ２Ｐ平台爆煲亦和去槓桿的大環境有關。目前整個金融系統的流動性都非常緊張，而這個問題最終會在一個風險最高的地方暴露出來。Ｐ２Ｐ網貸作為民間借貸的互聯網化過程，就成為了整個金融降槓桿過程中風險出口最大的地方。具體來說，目前民營企業、包括上市公司的資金鏈吃緊，他們作為互金平台的借款方無法還款，導致大批壞帳，而很多平台標榜剛性兌付，墊付資金過多，最終爆雷。

學生民工數冚數 上月80家平台出事
內地萬億網貸隨時爆
2018-07-2076.4K
財經要聞

【本報訊】繼中美貿易戰及債務危機後，一個新的金融危機正在內地急速形成。近年內地興起一股網上借貸潮，標榜「零門檻、即時審批，幾分鐘過數、額度超高」，在內地規模已上萬億元。惟負重數的大學生、民工，瘋狂借數冚數，部份公司放貴利手段亦喪心病狂，借貸息口以每小時計算。

金銀貓等網貸平台先後宣佈停止營運。互聯網

市場憂慮當局隨時「一刀切」叫停所有網貸，資金紛紛抽離網貸平台，上月出問題的平台已有80家，昨單日再有6家爆煲。

農村少女累母親自殺

今年1月，19歲的湖南農村少女夏雙用手機App借債後離家出走，其母親不堪收數公司天天上門壓力，飲下農藥自盡。但在下葬當日，由上午12時至下午4時，仍不斷有追數公司上門催債，前後共達四批，令村民怒不可遏。
夏雙父親向媒體表示，之前已代還10多萬（人民幣．下同），但仍不知夏雙在外的欠債金額。母親下葬後三日，夏雙在母親墳前痛哭流涕，一度撞碑自殺，幸被親友制止。

據內地媒體報道，今年至少已出現四宗大學生因網貸自殺個案，但死後家人仍受騷擾。
在5月，陝西省一名大學生的家屬接獲警方通知，其子已自殺身亡，但收數公司不肯相信，要求家屬「那你把電話拿到土裏面，讓你孩子聽電話」。相關錄音在網上公佈後，輿論譁然。

標榜零門檻即時審批
這些慘絕人寰的悲劇，揭露內地網貸毫無監管。內地網貸又稱「P2P網絡貸」，資金由民間投資者提供，網絡平台根據借款人需要作出配對，目前在監管上屬於灰色地帶，亦沒有信貸資料庫記錄借貸情況，借款人可以任借任碌。

本報記者用內地手機App搜索，輕易就找到多款借貸平台，全部標榜「零門檻、即時審批，幾分鐘過數、額度超高」，甚至阿里巴巴旗下的螞蟻金服、京東、騰訊（700）旗下的微信都有提供網貸。

據內地網貸之家披露，至上月底內地網貸平台數量達1,836家，網貸餘額達1.31萬億元。這些網貸公司良莠不齊，其中不少巧立明目收取超貴息，甚至以「套路貸」方式令人家破人亡，有極端個案是只借1,500元，但短期內竟要還20萬元。

收數人掌握微信資料

在收數方面，他們會要求借款人提供所有電話通訊錄、微信及朋友圈資料、以及過往幾個月的通話紀錄，等於掌握借款人的全部人脈，追收力度遠大於傳統金融機構。

由於輿論壓力，當局不斷吹風將加強監管網貸，令借予資金給網貸平台的投資人紛紛抽資。網貸平台惟有抽貸，或鋌而走險以更貴息放數，造成資金鏈的連鎖反應，對金融體系帶來更大衝擊。

內地網貸月報披露，6月出現問題的平台（即爆煲）數目已達80家，包括投資者提現困難、走佬、停業等。

在昨日，規模達百億的銀豆網、金銀貓等6家網貸平台先後宣佈停止營運和清盤，顯示形勢越發嚴峻。在多重危機之下，滬綜指今年亦累跌逾16%，成為全球表現最差股市之一。

結論：投資p2p網貸 不如投資港樓
下半年中國客加快入市 港樓預計升15％

P2p網貸爆煲 釋出過千億流動資金
料資金會流入股市樓市👍🏻

闭嘴，咱们没事

貸款平台倒閉 唔駛還錢
當然冇事👍🏻

唔怪得呢排唔見香港果幾間既廣告

過萬億回歸樓主,大陸樓GOGOGO

過千億熱錢流入市場，中國或成最大贏家

民間資本都無埋，大陸

憑自己本事借既錢

牛3

吹水

on9 先借貴利 仲要大陸既貴利

又贏

爆啦屌你老母臭閪

支爆？

支贏